\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
% Définition du style de croix
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.1,-0.1);
}



\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, landscape,
	body={280mm,175mm},
	left=8mm, top=18mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Droites parallèles et perpendiculaires \\ Fiche d'activités}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\newcounter{NumAct}
\setcounter{NumAct}{1}
\newcommand{\incrementNumAct}{\stepcounter{NumAct}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}

\newcommand{\grayovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=lightgray, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\redovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myred!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\blueovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myblue!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\greenovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=mygreen!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\begin{document}
	
	\begin{Large}
		
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\LARGE{\textbf{Droites parallèles et perpendiculaires - Fiche d'activités}}}
		\end{center}
		
		\noindent
		\begin{minipage}{0.35\textwidth{}}
			\includegraphics[width=\textwidth]{Objectifs.pdf}
			\medskip
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.3\textwidth{}}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Tracer des droites parallèles et perpendiculaires}
			\medskip
			
			Pour chaque droite ci-dessous :
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Tracez une droite parallèle à la droite donnée, passant par le point marqué.
\item Tracez une droite perpendiculaire à la droite donnée, passant par le point marqué.
\end{enumerate}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
		% Première droite
		\coordinate (A1) at (3,-0.5);
		
		\draw (0,0) -- (5,1) node[above] {$(d_1)$};
		\drawCross{3}{-0.5} % Point A
		\node[right=5pt] at (A1) {$A_1$};
	\end{tikzpicture}
	\vspace{1cm}
	
	\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
		\coordinate (A2) at (3.5,0.5);
		\draw (0,0) -- (4,3) node[above] {$(d_2)$};
		\drawCross{3.5}{0.5} % Point A
		\node[below=5pt] at (A2) {$A_2$};
	\end{tikzpicture}
\end{minipage}

	$~$\hfill
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
		\coordinate (A3) at (1.5,3);
		\draw (0,0) -- (6,0) node[above] {$(d_3)$};
		\drawCross{1.5}{3} % Point A
		\node[left=5pt] at (A3) {$A_3$};
\end{tikzpicture}
	\hfill
\begin{tikzpicture}[scale=1.4]
		\coordinate (A4) at (2,-1);
		\draw (-1,2) -- (4,-1) node[above right] {$(d_4)$};
		\drawCross{2}{-1} % Point A
		\node[below left=5pt] at (A4) {$A_4$};
\end{tikzpicture}
	\hfill$~$

\clearpage

\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Tracer des médiatrices avec la règle et l'équerre.}
\medskip

Pour chaque droite ci-dessous :
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
	\item \textbf{Mesurer} et \textbf{noter} sur le cahier la longueur de chaque segment puis \textbf{calculer} la moitié de chacune de ces longueurs.
	\item \textbf{Placer} un point $M_1$, $M_2$, $M_3$, $M_4$ et $M_5$ au milieu de ces segments.
	\item Finalement, \textbf{tracer} la médiatrice de chacun de ces segments
\end{enumerate}


\begin{tikzpicture}
	% Premier segment
	\coordinate (A1) at (0,0);
	\coordinate (B1) at (4,1);
	\draw (A1) -- (B1);
	\drawCross{0}{0}
	\node[left] at (A1) {$A_1$};
	\drawCross{4}{1}
	\node[right] at (B1) {$B_1$};
	
	% Deuxième segment
	\begin{scope}[shift={(6,0)}]
		\coordinate (A2) at (0,-1.5);
		\coordinate (B2) at (3,2);
		\draw (A2) -- (B2);
		\drawCross{0}{-1.5}
		\node[left] at (A2) {$A_2$};
		\drawCross{3}{2}
		\node[right] at (B2) {$B_2$};
	\end{scope}
	
	% Troisième segment
	\begin{scope}[shift={(12,0)}]
		\coordinate (A3) at (0,0);
		\coordinate (B3) at (4,0);
		\draw (A3) -- (B3);
		\drawCross{0}{0}
		\node[left] at (A3) {$A_3$};
		\drawCross{4}{0}
		\node[right] at (B3) {$B_3$};
	\end{scope}
	
	% Quatrième segment
	\begin{scope}[shift={(19,0)}]
		\coordinate (A4) at (0,1);
		\coordinate (B4) at (3,-1);
		\draw (A4) -- (B4);
		\drawCross{0}{1}
		\node[above] at (A4) {$A_4$};
		\drawCross{3}{-1}
		\node[below] at (B4) {$B_4$};
	\end{scope}
	
	% Cinquième segment
	\begin{scope}[shift={(24,1)}]
		\coordinate (A5) at (0,1);
		\coordinate (B5) at (2,-3);
		\draw (A5) -- (B5);
		\drawCross{0}{1}
		\node[left] at (A5) {$A_5$};
		\drawCross{2}{-3}
		\node[right] at (B5) {$B_5$};
	\end{scope}
\end{tikzpicture}
		

\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Tracer une médiatrice avec la règle et le compas.}
\medskip

		\begin{minipage}{0.55\textwidth}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Dans l'encadré ci-contre, tracer un segment $[AB]$ de $4~\textrm{cm}$.
			\item Tracer ensuite un triangle $ABC$ isocèle en $C$.
			\item Tracer un nouveau triangle $ABD$ isocèle en $D$.
			\item Tracer la droite $(CD)$.
			\item Que peut-on dire de la droite $(CD)$ par rapport au segment $[AB]$ ? Justifier votre réponse.
		\end{enumerate}
		
		\grayovalbox{
		\begin{minipage}{0.97\textwidth}
		Rappel : Un triangle isocèle est un triangle qui a deux côtés de même longueur.
		\end{minipage}}
		
	\end{minipage}
	\hfill
	\ovalbox{
	\begin{minipage}{0.43\textwidth}
		\vspace{7cm} \hspace{1\textwidth}
	\end{minipage}}
	\end{Large}
\end{document}
